Vous êtes dans un supermarché pour faire les courses. Un beefsteak
de 350~g coûte 4,90~\eurologo. Vous devez acheter un beefsteak de
200~g qui est vendu le même prix au kilogramme. Vous avez
2,75~\eurologo\ en poche.
\begin{Enumerate}
\item Détailler une méthode pour déterminer, {\em par calcul
    mental}, si vous avez la possibilité d'acheter les 200~g de
  beefsteack.
\item Effectuer les calculs nécessaires et conclure.
\end{Enumerate}